[    
    {
        "id":1,
        "question": "Jakie są najciekawsze regiony w Hiszpanii do zakupu swojej nieruchomości?",
        "answer": "Polacy wybierają zdecydowanie wybrzeże Costa Blanca, nieco rzadziej Costa Brava. Pięknym regionem w Hiszpanii jest również Costa del Sol, niemniej jest on zdecydowanie droższy (ok 19% droższy) pod kątem kosztów życia. NIeruchomości jako takie (zakładając podobne otoczenie, cele inwestycyjne, metraż, dystans do morza itd) również są znaczą droższe, tj. między 30 000 - 60 000 euro netto."
    },
    {
        "id":2,
        "question": "Jak mam się dostać z lotniska do miejsca docelowego?",
        "answer":"Jest tutaj kilka rozwiązań. Można wypożyczyć samochód na okres swojego pobytu w Hiszpanii - polecamy to rozwiązanie, ponieważ zaledwie kilka razy zdażyło się odwiedzający nas uraczeniu Hiszpanią nie chcieli sami pozwiedzać okolicy. Kolejna możliwość to transfer przez naszą firmę jeśli decyzja o wynajmie auta nie zostaje podjęta. W tym przypadku zabieramy z i odwozimy na lotnisko oraz razem odwiedzamy miejsca prezentacji nieruchomości."
    },
    {
        "id":3,
        "question": "Jak mam znaleźć nocleg?",
        "answer":"Jako firma partnersko współpracujemy z najlepszą na tamtejszym rynku, nagradzaną firmę zajmującą się zarządzaniem nieruchomościami i mamy do dyspozycji apartamenty do wynajmu. Jest to dobre rozwiązanie bo będziecie Państwo mogli zobaczyć standard wykończeń oraz obsługę klienta, proces zameldowania i wymeldowania itd."
    },
    {
        "id":4,
        "question": "Ile czasu zarezerwować na oglądanie?",
        "answer":"Prezentacje w ok 80% przypadków trwają 1 dzień. Jeśli nie szukamy obiektu w konkretnej okolicy w szerokim (czyt. wysokim)  budżecie to mogą trwać 2 lub 3 dni. Zawsze ustalamy z Państwem terminy oraz zakres czasowy wcześniej, nie mamy tutaj również czasowych ograniczeń w których musimy się zmieścić, niemniej wcześniej powinno być to ustalone. Proszę pamiętać, że loty z Polski odbywają się zazwyczaj 2 razy w tygodniu, więc najkrócej w Hiszpanii można być ok 4 dni co pozwala na dość swobodne oglądanie oraz okazyjny wypoczynek i poznanie okolicy."
    },
    {
        "id":5,
        "question": "Gdzie najlepiej szukać lotów do Hiszpanii i do jakiego miasta?",
        "answer":"My korzystamy głównie z połączeń Ryanair oraz Wizz. Portal, który dość dobrze pokazuje okazje cenowe z którego również korzystamy to www.kayak.pl.  Odradzamy korzystanie z okazji odsprzedania biletów na grupach ponieważ istnieje znaczne ryzyko trafienia na oszustów."
    },
    {
        "id":6,
        "question": "Czy mogę wynajmować swoją nieruchomość?",
        "answer":"W Hiszpanii są regiony gdzie wynajem jest dozwolony licencją turystyczną i nasze nieruchomości albo mają taką licencję albo są  lub będą w regionach w których urzędy pozwalają na wyrobienie licencji czym również się zajmujemy na życzenie kupującego."
    },
    {
        "id":7,
        "question":" Czy moją nieruchomość może wynajmować firma zewnętrzna?",
        "answer":"Tak i jest to tak naprawdę najlepszy model zarabiania nieruchomości. Ponadto nasi Partnerzy posiadają własne portale, stronę oraz bazę klientów do których może trafić Państwa ogłoszenie."
    },
    {
        "id":8,
        "question": "Jaki jest sens zakupu nieruchomość w Hiszpanii?",
        "answer":"Główną korzyścią jest zakup nieruchomości w kraju gdzie przez ponad 300 dni w roku świeci słońce, jest jednym z pierwszych wyborów jeśli chodzi o turystykę i zarabianie na niej (konkretnie na wynajmie). Ponadto jest dobrą opcją jako lokata bo wzrost wartości wynosi między 5-7% rocznie."
    },
    {
        "id":9,
        "question": "Czy faktycznie można zarobić na tej nieruchomości?",
        "answer":"Tak i to bardzo dobrze, nieruchomość musi spełniać pewne kryteria aby jej wynajem miał wymierny sens finansową korzyścią. Nasze apartamenty zarabiają średnio 7% netto już po wszystkich opłatach."
    },
    {
        "id":10,
        "question": "Czy mogę przyjeżdzać na wakacje jeśli wynajmuje?",
        "answer":"Tak, nieruchomość jest własnością kupującego, a jej wynajem jest zleconą nam i realizowaną usługą na którą jest osobna umowa. Trzeba pamiętać, że w przypadku chęci bardzo długie pobytu (np. 2-3 m-ce w sezonie) opłacalność drastycznie spada."
    },
    {
        "id":11,
        "question": "Czy można uzyskać kredyt na zakup nieruchomości?",
        "answer": "Tak, w tym również pomagamy w oparciu o współpracę z lokalnymi bankami m.in CajaMar lub Sabadell."
    },
    {
        "id":12,
        "question": " W jakich językach można się porozumiewać podczas procesu zakupu?",
        "answer": "W językach Polskich, Angielskim, Rosyjskim."
    },
    {
        "id":13,
        "question": "W jakich językach rozmawiają Hiszpanie, czy się dogadam?",
        "answer": "Hiszpanie posługują się oczywiście językiem Hiszpańskim ale Angielski nie stanowi problemu, praktycznie wszędzie płynnie można dogadać się właśnie po angielsku."
    },
    {
        "id":14,
        "question": "A jak mi wejdą okupatos?",
        "answer": "Problem ten istnieje bardziej w głowach niż w rzeczywistości. W regionach ubogich (środkowa część Hiszpanii) czasem można było usłyszeć o zasiedzeniu lub włamaniu. Z tym sobie radzą już lokalne firmy i w ciagu 2 tygodnie  skutecznie pozbywają się nieproszonego gościa. W przypadku obiektów inwestycyjnych nigdy nie zanotowaliśmy takiego przypadku. Na takich osiedlach zazwyczaj montowany jest monitoring, system antywłamaniowy i alarm, którego włączenie upoważnia policę do wyrzucenia takiego osobnika."
    }
]